**1944年冬季奧林匹克運動會**，官方稱為**第五屆奧林匹克冬季運動會**（，，，，），原计划於1940年举办的第五屆奧林匹克冬季運動會被取消，因此1944年冬季奧林匹克運動會會稱為第五屆奧林匹克冬季運動會。本來1944年冬季奧林匹克運動會將在[意大利](../Page/意大利.md "wikilink")[科蒂納丹佩佐舉行](../Page/科蒂納丹佩佐.md "wikilink")。1939年6月，科蒂納丹佩佐已經贏得在冬季奧林匹克運動會主辦權，但是由於[第二次世界大戰](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")，1944冬季奧林匹克運動會被取消。因此，第五屆奧林匹克冬季運動會在[1948年的](../Page/1948年冬季奥林匹克运动会.md "wikilink")[瑞士](../Page/瑞士.md "wikilink")[聖莫里茨舉行](../Page/聖莫里茨.md "wikilink")。最終[1956年冬季奧林匹克運動會在科蒂納丹佩佐舉行](../Page/1956年冬季奥林匹克运动会.md "wikilink")。

{{-}}

[Category:冬季奥林匹克运动会](../Category/冬季奥林匹克运动会.md "wikilink")
[冬](../Category/1944年體育.md "wikilink")
[Category:取消的體育事件](../Category/取消的體育事件.md "wikilink")
[Category:因第二次世界大战而取消](../Category/因第二次世界大战而取消.md "wikilink")